\chapter{Аналитический раздел}
\label{cha:analysis}

\section{POSIX-совместимость и Linux-специфичные решения}

Несмотря на то, что одним из требований к курсовому проекту являлась POSIX-совместимость, оно было проигнорировано, т.к. постановка задачи для Варианта~№14 подразумевает реализацию только под ОС~Linux (см.~документацию к системному вызову \Code{epoll\_wait()}). Да и зачастую специфичные для Linux решения оказываются удобнее и надёжнее. Например, обработчик, регистрируемый системным вызовом \Code{sigaction()}, потребует использование средств синхронизации при обращении к ресурсам, что неоправдано при существовании возможности создать дескриптор ожидания сигналов (см.~документацию к системному вызову \Code{signalfd()}) и использовать его вместе с системным вызовом \Code{epoll\_wait()}.

\section{Стратегия обработки уведомлений о событиях системного вызова \Code{epoll\_wait()}}

Каждый из рабочих процессов должен иметь возможность вести псевдо-одновременную обработку нескольких сеансов передачи почтовых сообщений. Это требует, во-первых, хранения полного состояния каждого из соединений, а во-вторых, по этой причине обработка уведомлений о событиях ведётся асинхронным образом с помощью системного вызова \Code{epoll\_wait()}. Это может осуществляться в двух режимах:
\begin{enumerate}
	\item Уведомление о фронте событий (Edge-Triggered, ET). В таком режиме \Code{epoll\_wait()} уведомляет о событиях на некотором дескрипторе только при появлении событий в то время, когда не было ни одного необработанного события. Это, как следствие, требует осуществления операций чтения на соответствующем дескрипторе до тех пор, пока очередь событий не опустошится (в этом случае будет возвращён код ошибки \Code{EAGAIN} или \Code{EWOULDBLOCK}).
	\item Уровневое уведомление (Level-Triggered, LT). При таком подходе \Code{epoll\_wait()} уведомляет о событиях на том или ином дескрипторе всякий раз, когда есть хотя бы одно необработанное событие. Это упрощает код обработки с точки зрения цикломатической сложности, но приводит к лишним переключениям в режим ядра, что снижает эффективность кода обработки.
\end{enumerate}

\paragraph{Замечание:} В зависимости от выбранного подхода порядок обработки событий, поступающих от разных дескрипторов, может меняться. Быть может, это незначительно.

\section{Формат очереди удалённых сообщений}

Формат очереди удалённых сообщений заимствован у \textit{MailDir}. Сообщения помещаются в каталог \texttt{new}, а имя файла имеет следующий формат: \texttt{<временная метка>.<ID процесса>.<домен удалённого хоста>}.